%%AMC:preprocess_command=/home/bruno/Projets-QCM/prePythonTex4AMC
%%AMC:jobspecific=1
%%AMC:latex_engine=pdflatex --shell-escape
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{float}
\usepackage{multicol}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{avant}
\usepackage{xcolor,listings}
\definecolor{grisClair}{rgb}{0.95,0.95,0.95}
\usepackage{fp}
\usepackage[francais,bloc]{automultiplechoice}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{tikz,tkz-base,tkz-tab}
\usepackage{ulem}
\renewcommand*{\familydefault}{\sfdefault}
\setlength{\columnsep}{1cm}
\usepackage{minted} % impérativement après le package automultiplechoice
\newmintedfile[pyfichier]{python}{
bgcolor=grisClair,
}
\newcommand{\pyfile}[3]{
    \vspace{-0.5em}
    \pyfichier[firstline=#1,lastline=#2]{#3}
    \vspace{-2em}
}
\geometry{a4paper,hmargin=1.6cm,top=2.5cm}

%%%Barème
%(p35)...pour obtenir un barème qui fixe à 4 la note maximale et tel que l’espérance de la note d’un étudiant cochant au hasard chaque case soit de 1, on peut utiliser le barème d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N (qui donne une note de -2 si toutes les réponses sont fausses, c’est-à-dire si on a coché les cases qu’il ne fallait pas cocher et si on n’a pas coché les cases qu’il fallait cocher)
%\baremeDefautM{d=4,b=0,m=-(4-1)*2/N,e=0,v=0}
%\def\multiSymbole{}   %vide : pas de symbole pour les questions multiples

\begin{document}


%%% préparation des groupes

\setdefaultgroupmode{withoutreplacement}

\element{process}{
  \begin{question}{p1}

    Un processus est :

    \begin{reponses}
      \bonne{une instance d'exécution d'un programme.}
      \mauvaise{un programme exécutable.}
      \mauvaise{un logiciel.}
      \mauvaise{une commande écrite en assembleur.}
    \end{reponses}
  \end{question}
}

\element{process}{
  \begin{question}{p2}

    Le rôle de l'ordonnanceur est de :

    \begin{reponses}
      \bonne{planifier l'exécution des processus.}
      \mauvaise{donner les instructions pour réparer les processus cassés.}
      \mauvaise{transformer un programme en processus}
      \mauvaise{démarrer le système d'exploitation}
    \end{reponses}

  \end{question}
}


\element{process}{
  \begin{question}{p3}

    La structure de données permettant de gérer les processus peut être
    assimilée à :

    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{une file.}
      \mauvaise{une pile.}
      \mauvaise{un cercle.}
      \mauvaise{un tableau.}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{process}{
  \begin{questionmult}{mult1}\bareme{b=0.5}

    Un processus peut être dans un état :

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{prêt}
        \bonne{bloqué}
        \bonne{élu}
        \mauvaise{suspendu}
        \mauvaise{reporté}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{questionmult}
}

\element{reseau}{
  \begin{question}{r1}
    Le protocole Routing Information Protocol établit la meilleure route

    \begin{reponses}
      \bonne{d'après le nombre de routeurs traversés avant d'arriver 
      à destination.}
      \mauvaise{d'après le nombre de pays traversés avant d'arriver à 
      destination.}
      \mauvaise{d'après la distance kilométrique jusqu'à la destination.}
      \mauvaise{d'après la bande passante des laisons entre les routeurs.}
    \end{reponses}

  \end{question}
}

\element{reseau}{
  \begin{question}{r2}
    Le protocole Open Shortest Path First établit la meilleure route
    \begin{reponses}
      \mauvaise{d'après le nombre de routeurs traversés avant d'arriver 
      à destination.}
      \mauvaise{d'après le nombre de pays traversés avant d'arriver à 
      destination.}
      \mauvaise{d'après la distance kilométrique jusqu'à la destination.}
      \bonne{d'après la bande passante des laisons entre les routeurs.}
    \end{reponses}

  \end{question}
}

\element{reseau}{
  \begin{question}{r3}
    Le nombre de sauts permis par le protocole RIP est :

    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{15}
      \mauvaise{illimité}
      \mauvaise{10}
      \mauvaise{100}
    \end{reponseshoriz}

  \end{question}
}

\element{reseauxm}{
  \begin{questionmult}{multr1}\bareme{b=0.5}

    On considère le réseau ci-dessous ou les nœuds A à F sont des routeurs.
\begin{center}
  \includegraphics[width=10cm]{reseau.png}
\end{center}

    Sélectionner les propositions correctes.

      \begin{reponses}
        \bonne{Le nombre de sauts pour atteindre G depuis A avec le protocole RIP est 2}
        \bonne{Avec le protocole RIP, l'interface utilisée par A pour atteindre G est 
        \texttt{eth0}.}
        \mauvaise{Le nombre de sauts pour atteindre G depuis A avec le protocole RIP est 4}
        \mauvaise{Avec le protocole RIP, l'interface utilisée par A pour atteindre G est 
        \texttt{eth2}.}
      \end{reponses}
  \end{questionmult}
}


\element{reseauxm}{
  \begin{questionmult}{multr2}\bareme{b=0.5}

    On considère le réseau ci-dessous ou les nœuds A à F sont des routeurs.
\begin{center}
  \includegraphics[width=10cm]{reseau.png}
\end{center}

    Sélectionner les propositions correctes.

      \begin{reponses}
        \bonne{Le nombre de sauts pour atteindre G depuis C avec le protocole RIP est 2}
        \bonne{Avec le protocole RIP, l'interface utilisée par C pour atteindre G est 
        \texttt{eth2}.}
        \mauvaise{Le nombre de sauts pour atteindre G depuis C avec le protocole RIP est 3}
        \mauvaise{Avec le protocole RIP, l'interface utilisée par C pour atteindre G est 
        \texttt{eth1}.}
      \end{reponses}
  \end{questionmult}
}

\element{prog}{
  \begin{questionmult}{ouverte}
    Écrire la  fonction \mintinline{python}{matiere_inf} qui prend en paramètre un dictionnaire
    \mintinline{python3}{notes} dont les clés correspondent à l'intitulé de matières (chaîne de caractères)
    et dont la valeur associée est la moyenne obtenue dans cette matière (flottant). La fonction
    renvoie un tableau contenant les matières dont la moyenne est inférieure à 10.

    Rappels de méthodes utilisables sur un dictionnaire : \texttt{keys()}, \texttt{values()}, \texttt{items()}

    \AMCOpen{lines=6}{\wrongchoice[F]{NM}\bareme{b=0,m=0}\correctchoice[C1]{C1}\bareme{b=0.5,m=0}
      \correctchoice[C2]{C2}\bareme{b=0.5,m=0}\correctchoice[C3]{C3}\bareme{b=0.5,m=0}
      \correctchoice[C4]{C4}\bareme{b=0.5,m=0}}

    \explain{
      C1 : écrire une signature de fonction / C2 : utiliser un accumulateur de boucle
      C3 : parcourir un dictionnaire / C4 : renvoyer le résultat attendu
       }
  \end{questionmult}
}

%%% fabrication des copies

\exemplaire{23}{

  %%% debut de l'en-tête des copies :

  %\noindent{\bf QCM  \hfill TEST}

  % \vspace*{.5cm}
  \begin{minipage}{.4\linewidth}
    \centering\large\bf NSI\\ Évaluation du ... / ... / ...
  \end{minipage}
  \champnom{\fbox{\begin{minipage}{.5\linewidth}
        Nom et prénom :

        \vspace*{.5cm}\namefielddots
        \vspace*{1mm}
      \end{minipage}}}

  %%% fin de l'en-tête  

  % Une seule réponse par question.

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Gestion des processus
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  % \cleargroup{tout}
  % \copygroup[1]{sql}{tout}
  \restituegroupe{process}


  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Protocoles réseaux
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

  \restituegroupe{reseau}

  \cleargroup{tout}
  \copygroup[1]{reseauxm}{tout}
  \restituegroupe{tout} 
  

  \begin{center}
    \hrule\vspace{2mm}
    \bf\Large Compétences d'écriture de programme
    \vspace{1mm}\hrule
  \end{center}

   \restituegroupe{prog}

  \clearpage

}

\end{document}
